**性慾**，指對[性的渴望](../Page/人类的性.md "wikilink")。一般[科學家認為](../Page/科學家.md "wikilink")，性慾是一種[本能慾望](../Page/本能.md "wikilink")，對於[繁殖下一代有利](../Page/繁殖.md "wikilink")。至於對大多數[動物而言](../Page/動物.md "wikilink")，性慾只存在於[發情期時](../Page/發情期.md "wikilink")，而動物的發情期通常都是季节性的（例如[春天](../Page/春天.md "wikilink")）。對於某些[宗教而言](../Page/宗教.md "wikilink")，表現出性慾，尤其是對非自己[元配的人表現性慾](../Page/元配.md "wikilink")（被認為是不合法理的性慾），是一種[罪行](../Page/罪_\(宗教\).md "wikilink")，像[但丁](../Page/但丁.md "wikilink")[神曲的](../Page/神曲.md "wikilink")[七宗罪就是一個例子](../Page/七宗罪.md "wikilink")；另一方面，在某些[宗教](../Page/宗教.md "wikilink")，[神職人員為了能夠追求](../Page/神職人員.md "wikilink")[真理](../Page/真理.md "wikilink")，並且更進一步接近[神祇](../Page/神祇.md "wikilink")，常常進行[禁慾](../Page/禁慾.md "wikilink")，及把禁慾列為應該遵守的規範。

性需求从[青春期开始产生](../Page/青春期.md "wikilink")。青春期时，[男性和](../Page/男性.md "wikilink")[女性身体内的](../Page/女性.md "wikilink")[荷尔蒙激素水平逐渐提高](../Page/荷尔蒙.md "wikilink")，性机能趋于成熟，性需求逐渐增强，如果性需求受到压抑，则造成了“青春期性焦虑”\[1\]。男性解决性需求的方法为注重[性行为或](../Page/性行为.md "wikilink")[射精带来快感](../Page/射精.md "wikilink")。女性尚有[性行為](../Page/性行為.md "wikilink")、[分娩](../Page/分娩.md "wikilink")、[哺乳等多方面来满足性需求](../Page/母乳餵養.md "wikilink")\[2\]。

## 年龄与性需求

關於這點，男性與女性的高原期有所不同，男性的巔峰約在20到30歲後逐漸緩慢下滑，女性則約在30以後增加，35到45歲達到峰值後隨即進入更年期結束。

| 年龄      | 男性                                                      | 女性                                                                |
| ------- | ------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------- |
| 20岁到30岁 | 处于性需求的巅峰时期，兴奋快，快感强，性高潮后容易重新兴奋，也是慾望最高的一群，比較不容易控制自我\[3\]。 | 性器官雖較男性發展更早，但处于腼腆、拘谨和害羞的心理状态，一般只偏好良好氣氛的性愛，性需求量尚低\[4\]。            |
| 31岁到40岁 | 衝動的性欲下降，控制性能力增强，正好能满足女性性需求\[5\]。                        | 冲破心理障碍，性慾明显開始增加，懂得如何满足自己以达到[性高潮](../Page/性高潮.md "wikilink")\[6\]。 |
| 41岁到50岁 | 性需求降低，性兴奋迟缓，性交经验更丰富，更容易满足女性\[7\]。                       | 性欲達到一生最大值，性需求也达到顶峰，但略低於男性巔峰時期\[8\]。                               |
| 51岁到60岁 | 性需求开始逐步减少\[9\]。                                         | 由於更年期症狀，性需求迅速减少\[10\]。                                            |
| 61岁到70岁 | 性功能退化，性需求依然有规律的存在\[11\]。                                | 性功能退化，性需求有習慣性的存在\[12\]。                                           |
| 71以上    | 性需求低，很少有性生活\[13\]。                                      | 性需求低，很少有性生活\[14\]。                                                |

## 性需求和性教育关系

### 中国大陆

[中国大陆长期以来的传统思想](../Page/中国大陆.md "wikilink")，如[朱熹](../Page/朱熹.md "wikilink")“存天理、灭人欲”，导致了对[性教育的偏见](../Page/性教育.md "wikilink")\[15\]。对处于[青春期有性需求的学生的](../Page/青春期.md "wikilink")[性教育没有重视](../Page/性教育.md "wikilink")。课堂上几乎不教授[性知识](../Page/性知识.md "wikilink")，學校播放露點電影片段有时会經過處理。\[16\]在家里，家长担心教授性知识会使孩子分心不认真学习，故而也不传播性知识。封闭地区的女学生不懂什么是[月经](../Page/月经.md "wikilink")，並且认为[接吻或牽手会导致](../Page/接吻.md "wikilink")[怀孕](../Page/怀孕.md "wikilink")。由于不懂性知识而性交解决性需求，出现了传媒上常见的学生怀孕之类的新闻\[17\]。2003年的调查结果显示，[中国大陸地區大学生对](../Page/中国大陸地區.md "wikilink")[性知识的了解非常肤浅](../Page/性知识.md "wikilink")，但是对性需求非常强烈。“性美的标准”、“性审美文化”、“性交际调控”、“性道德的基本原则”、“人类性反应周期”以及“避孕原理及方法”等都是当今中国大陸大学生渴望学习的内容\[18\]。

### 台灣

台灣談性教育，一直是教師、家長尷尬的話題。近七成家長從未和小孩討論性的相關議題；在學校凡事以升學優先，老師則有近三成會避談性知識課題，並要求學生回家自己唸。\[19\]

## 參見

  - [情欲](../Page/情欲.md "wikilink")（Lust）
  - [性禁慾](../Page/性禁慾.md "wikilink")

### 宗教

  - [禁慾](../Page/禁慾.md "wikilink")
  - [七宗罪](../Page/七宗罪.md "wikilink")
  - [邪淫](../Page/邪淫.md "wikilink")
      - [欲邪行](../Page/欲邪行.md "wikilink")

### 生物學

  - [本能](../Page/本能.md "wikilink")
  - [交配](../Page/交配.md "wikilink")
  - [繁殖](../Page/繁殖.md "wikilink")

### 身心理学

  - [性慾亢進](../Page/性慾亢進.md "wikilink")
  - [情愛妄想型](../Page/情愛妄想型.md "wikilink")
  - [性強迫症](../Page/強迫性性行為.md "wikilink")

### 性學

  - [性幻想](../Page/性幻想.md "wikilink")
  - [人类的性](../Page/人类的性.md "wikilink")
  - [性別](../Page/性別.md "wikilink")
  - [性學](../Page/性學.md "wikilink")
  - [色情](../Page/色情.md "wikilink")
  - [同性戀](../Page/同性戀.md "wikilink")
  - [性伙伴](../Page/性伙伴.md "wikilink")
  - [妹控](../Page/妹控.md "wikilink")

### 影視娛樂

  - [慾望城市](../Page/慾望城市.md "wikilink")
  - [色情影片](../Page/色情影片.md "wikilink")
  - [十八禁遊戲](../Page/十八禁遊戲.md "wikilink")
  - [美少女遊戲](../Page/美少女遊戲.md "wikilink")

## 参考文献

{{-}}

[Category:性引诱](../Category/性引诱.md "wikilink")
[Category:七宗罪](../Category/七宗罪.md "wikilink")
[情](../Category/性學.md "wikilink")
[Category:性情绪](../Category/性情绪.md "wikilink")
[Category:各类情绪](../Category/各类情绪.md "wikilink")

1.

2.

3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16. 《韩寒：中国人本身没有生活情趣》

17.

18.

19. 兒福聯盟公布「二○一六台灣兒少性教育知識報告」